林鄭：封閉佐敦是回應社會訴求

政府首度封區抗疫，強制佐敦四街範圍內的人接受檢測，行政長官林鄭月娥下午到場視察後說，今次行動不是擾民，是公共衛生需要，視察期間與居民交談，對方都認同行動，顯示市民願意配合。又指以「封區」形式要求區內居民強制檢測，並非只做一次，政府日後一定會加以採取。

封區非只做一次 會檢討公佈時間 對於被指過早被得知行動，有市民自行離開，林鄭月娥承認何時作公佈是今次行動有需要完善的地方之一，指留意到居民一聽到就「拖喼走」，認為有人預早離開會對行動有影響，下次會認真研究是否當有風聲傳出就稍早公佈，並透露行動細節，指如果讓區內居民知道只封48小時，亦有食物包，居民就不會擔心到提早離開小區。

她亦強調行動計劃難以百分百滴水不漏，因為行動涉及3000名人員，先頭部隊要預先準備，區內亦有街市，不能令他們凌晨3、4點送貨時才知道區域封閉，強調要考慮法、理、情，因此昨晚得知風聲洩漏，主動要求食環署長提早通知商戶。

鄭月娥一人社會

成班狗係側邊搵支槍指撚住你個頭, 你唔同意都要講同意啦

依家香港真正特首係黑警
黑警要柒婆食屎就要食屎

黃同藍都反對阿柒頭，又幻想市民

你老味係咪睇錯字，封關喎，唔係封區

689 不存在的細路女

社會=中央=支共

社會主義訴求

好有ccav訪問feel

抄你都係社會訴求

網民齊聲贊

正皮：1165

九巴插畫諷拒戴口罩情侶「醜樣」 網民齊聲讚好：完美演繹神髓

炒

完全當港豬狗咁撚

佢啲所謂訴求係咪經啲「建制」朋友得出㗎

講錯野就拉你坐番一年半載

強姦完表示是回應被強姦者訴求

當區區議員點睇？

笑死
共狗講民意

制裁你其實係世界訴求

博唔到幾大民意

乜叉都加句回應市民訴求，免死金牌玩哂。

一人之境